# Задание

Вам нужно произвести настройку CI своего проекта под свой учетной записью redXX в TeamCity, работающем на тестовом сервере <http://85.192.35.28:8111/>  
Требования:

- Создайте проект `redXX`, где XX цифры вашего пользователя
- Создавать build configuration нужно в проекте `redXX`, где XX цифры вашего пользователя
- Имя build configuration должно быть `redXX`, где XX цифры вашего пользователя

Обратите внимание, что у всех права администратора на Teamcity. Поэтому напоминаю:

1) Respect the privacy of others.
2) Think before you type.
3) With great power comes great responsibility.

Настраивать будем первый проект без фронтенда, который вы делали на основе <https://gitlab.com/edu-code/frameworks-boilerplate.> Если готового проекта у вас нет, берите код из ветки `done`, там мой вариант решения и переносите в свой репозиторий. Ссылка - <https://gitlab.com/edu-code/frameworks-boilerplate/tree/done>

В свой проект добавляем 3 файла из моего сделанного примера - `https://gitlab.com/edu-code/ci-code/tree/master`

- `requirements.txt` - тут у нас появились новые тестовые зависимости. Для простоты у нас тестовые и прод зависимости в одном файле.
- `Makefile` - файл настроек для утилиты make. Изначально предназначался для автоматизации компиляции  кода на языке с. Но можно использовать для любой другой автоматизации. [Подробнее](https://habr.com/ru/post/211751/)
- `setup.cfg` - файл настроек для утилит тестирования. У нас в нем хранятся настройки flake8

Для начала немного теории по интеграции. Интеграция идет по 3 направлениям:

1. Клонирование исходного кода (Настраевается в TeamCity)
2. Ручной запуск на стороне GitLab (Настраивается в GitLab)
3. Отправка статуса прогона в GitLab (Настраивается в TeamCity)

Создаем новый build configuration в TeamCity. Сначала настраиваем интеграцию с репозиторием.

Дальнейшие настройки выполните по инструкции <https://itnext.io/integrate-gitlab-into-jetbrains-teamcity-ci-2d0a44df7a1>

Нам нужно создать build step с типом command line. В script необходимо указать

```bash
make check
```

Так же нам необходимо, чтобы отчет о покрытии кода тестами сохранялся после прогона как артефакт. Для этого в General Settings -> Artifact paths указать `htmlcov`

Для того чтобы нельзя было принять merge request до успешного прохождения CI, нужно в настройках проекта в GitLab включить General Settings -> Merge requests -> Merge checks -> Pipelines must succeed